和平聲援理工大學者遇街外人挑戰仍堅持發表聲明

中文聲明：
正視區選民情．人道處理理大慘案
五大訴求缺一不可. 獨立調查刻不容緩

一群香港學者、家長、社會工作者和基督新教牧師和信徒在2019年11月21日下午四時至25日中午十二時在九龍佑靈堂展開「絕食抗暴政，守護年輕世代」苦行。參與絕食行動者23人，其中六人全程絕食共92小時，另部分時間絕食者共17人。在此，我們鳴謝義務醫療團隊無私支援，每天兩次為絕食者檢查身體。

在行動結束之時，我們作以下聲明：

（一）人民公投反暴政
2019年的區選，無論在投票人數、投票率或民主派勝出的比例，都創歷史新高。這史無前例的結果，反映了香港人當下民心之所向。對政府和建制派不顧一切強推送中條例，半年來完全未能疏解不斷翻滾的民怨和衝突，反倒倚仗警察借執法之名濫用暴力，使情況每下愈況，民不聊生，舉世嘩然—凡此種種，香港人昨天以最和平理性合法的途徑投下了響亮的、絕對不信任的一票。

林鄭政府要聽清楚，要擦亮眼睛：政府濫捕濫告示威者和市民，縱容警察在各區街頭巷尾濫放摧淚彈、胡椒噴霧和顏色水砲，已經對社區居住環境、對市民和動物的健康，造成嚴重破壞，成為駭人聼聞的公共健康危機。香港選民以人民公投的強大力量，發出震耳欲聾的吶喊聲，向暴政說不！我們要求當局臨崖勒馬，真正面對民意，即「五大訴求，缺一不可」!

（二）以人道方式釋放圍困理大的示威者和市民!
警方自上星期日（11月 17日）開始，持續圍堵被困理工大學校園的師生、社工、記者、醫護人員、牧者和其他市民。我們十分憂慮，目前仍滯留在內的年輕人，經過了一星期的禁錮，身心俱疲，加上校園的衛生環境惡劣，個別人士甚或瀕臨精神崩潰，情況已達人道災難邊緣！我們在絕食期間，聽到不少市民聲音，要求政府和警方以人道立場處理事件，讓滯留者自由離開。當局必須正視問題，本著公義及人道立場，回應民情，停止圍堵滯留校園內的市民。

（三）人民意願彰彰明甚，政府堅持不回應人道及政治訴求，有何所據？
雖然特首經歷三個月後在9月4日徹回惡法，卻對民間的其餘四大訴求，置若罔聞。香港人已喊破喉嚨，再三強烈要求政府成立獨立調查委員會，停止濫捕濫控，特赦示威者，並且訂下清晰時間表推行真普選。

最後，不管林鄭及其政府何時問責下台，不管他們還有沒有能力、有沒有意志化解特區歷史以來最大的社會危機，希望他們還存半㸃良知和良心，免除人道慘況和歷史性災難發生在我們的年輕世代身上。

「絕食抗暴政，守護年輕世代」行動組
2019年11月25日

發起團體：學術自由學者聯盟、基督徒團體 （代表胡露茜，陳清僑，何芝君

English Version

咪撚做休息撚

投完票，贏輸都好，我地有新野做。

文宣方向：

1. 有得一人一票，社會氣氛好左幾多？而且大家都相信投票，年青人到長者教出黎投，所以應該一人一票選特首。

2.我地要將種票、票多過投票人、送禮各種唔公平現象比英美兩國知。

3. Poly手足被困多日，要求警察撤退。

五大訴求 缺一不可
Be water be humble